醫學問題: 中左肺炎點解會好得返?

在中國武漢地區首先爆發然後波及全球的武漢肺炎，是新的病毒，人類冇抗體，即係身體 巨噬細胞 唔識detect 同消滅佢地?

如果係咁，點解有人會好得返? 因為在感染之後，身體好快學識左對付呢隻新病毒?

如果係咁，隻病毒係新定舊，其實分別係咩？只要抗拒力好就唔驚? 抑或，康復其實有其他機制?

真心唔識生物醫學，求教

自身免疫細胞夠強就打得贏

推

抗體只係對抗其中一個方法
白血球入面有其他細胞唔記得咩名 只要detect到你唔係身體入面應該出現嘅野就會殺

利申：中學bio

靠自己身體
好似感冒咁, d 感冒藥都唔係殺毒, 只係幫你無咁痛苦.

殺手T細胞？
利申 ： DSE Bio 拎1

咁點解講到咁危重 就咁睇後生好難死

咁新嘅病毒同埋舊嘅病毒個分別係邊

dna唔同